#TEST PLAN

**Stack de testes:**
- Python
- Robot framework 
- Selenium Webdriver

**Ferramenta escolhida**

Foi escolhido o Robot Framework como ferramenta para realizar os testes, pois possibilita que sejam realizados testes em diferentes camadas da pirâmide de testes (UI, API). O Robot Framework tem uma proposta de fácil instalação, configuração e utilização, além de ser enxuto e leve. Com pequenos passos e poucas configurações já é possível criar um teste automatizado na camada de UI. Atendendo o objetivo de modo simples, leve e rápido. Seguem alguns pontos que pesaram bastante na escolha do Robot:

- Open source
- Abordagem de palavras chave (Keywords)
- Automação genérica dos testes ( Sites, Webapps, APIs, desktop e mobile)


**Ambiente**
 
- Python (3.8) 32bits 
- Chrome Driver 89.0.4389.23

Após instalar o python, precisamos instalar as bibliotecas necessárias para rodar o Robot Framework, basta acessar a pasta raiz do projeto utilizando o prompt ou o gitbash e digitar o seguinte comando:
> `pip install -r requirements.txt`  

 
**Estrutura do Projeto**

O projeto está dividido em :

- ****Logs**:** Pasta responsável por armazenar as evidências geradas após a execução dos testes. Dentro dela temos os arquivos do relatório (report.html, log.html) e prints que são capturados no final da execução dos testes.

  
- **Resources:** Pasta responsável por armazenar o core da aplicação.Dentro dela temos os seguintes arquivos:
> 
> 
> - **Components:** Aqui estão os componentes mapeados da aplicação. 
> 
> 
> - **Pages:** Aqui estão os PagesObjects mapeados. 
> 
> 
> - **Base:** Arquivo responsável por gerir os imports que serão utilizados  em todo o projeto.
> 
> 
> - **Hooks:** Aqui estão os “ganchos” que serão utilizados por todo o projeto.
> 
> 
> - **Ksw:** Aqui estão as implementações dos steps descritos na Pasta de Tests.


- **Tests:** Pasta responsável por armazenar as features que serão executadas.


**Padrões de Projeto utilizados** 
 
Pensando no futuro, caso o escopo do projeto aumente e consequentemente surjam novos fluxos mais extensos, se torna necessário além das boas práticas a utilização de alguns padrões de projeto para facilitar o entendimento e manutenção do código-fonte.
No projeto foi utilizado PageObject com o objetivo de reduzir o acoplamento entre os casos de testes e aplicação a ser testada, dividindo assim as responsabilidades corretamente.

**Escolha do teste**
-  Para a terceira parte do desafio foi escolhido o cenário de realizar login para ser codificado.


**Execução dos testes**

Os testes podem ser executados da seguinte forma :

 **Por Cenário:**
 > Para executar os testes do cenário positivo, basta acessar a pasta raiz do projeto utilizando o prompt e digitar:
> 
> - `robot -d ./logs -i positive ./tests`
> 
> Para executar os testes do cenário negativo, basta acessar a pasta raiz utilizando o prompt e digitar:
> 
> - `robot -d ./logs -i negative ./tests`


**Por nome da feature:**
> Para executar apenas uma feature, basta acessar a pasta tests utilizando o prompt e digitar: 
> - `robot -d ../logs nome_feature.robot`

**Todos os testes:**
> Para executar todos os testes,basta acessar a pasta raiz utilizando o prompt e digitar:   
> `robot -d ./logs tests`

**Testes Não funcionais** 

Visando garantir a qualidade da aplicação foram executados testes de acessibilidade utilizando a ferramenta Wave onde foi identificado alguns pontos de melhoria:

  - [Evidencia 1](https://drive.google.com/file/d/1ebBv5WmIDSPEGbw5JZ-k4WNjR_3Ew68j/view?usp=sharing)
  - [Evidência 2](https://drive.google.com/file/d/1YCEn3aIM58Jq7FqbYIAru7rfc5ShqfPc/view?usp=sharing)
  - [Evidência 3](https://drive.google.com/file/d/1cvcRe8a_TugtEkSUohdmWLEWDDQVz2rS/view?usp=sharing)
  - [Evidência 4](https://drive.google.com/file/d/1xE5nH8DSfdNT6NCkL0UPqAeDhg36Ugnm/view?usp=sharing)


Também foi utilizado o PageSpeed Insights para avalidar a conformidade da página com as práticas recomendadas comuns para o desempenho, seguem as evidências:

**Mobile**

  - [Evidencia 1](https://drive.google.com/file/d/1uEzLKDWJyGoR4mz_-dB5Ll_T6tOtYWpX/view?usp=sharing)
  - [Evidência 2](https://drive.google.com/file/d/1momBfPbOMa1YlggqlSpS4PI2eeTWCQOT/view?usp=sharing)



**Desktop**
  - [Evidência 1](https://drive.google.com/file/d/1NGNrIN2tFR3BdCtelVEh989GsuX1u9d8/view?usp=sharing)
  - [Evidência 2](https://drive.google.com/file/d/13ZkLUOk7Ms_iVy_Os6EgcBepUDl0BFsX/view?usp=sharing)


**Observações**

Caso houvesse mais tempo para entrega do desafio, poderia ser executado um teste de  performance na aplicação, porém a equipe de Infra deveria ser avisada com antecedência para que a execução do teste não impacte na disponibilidade da aplicação.

